<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Projects on R Ladies Bucharest</title>
    <link>http://www.rladiesbucharest.org/project/</link>
    <description>Recent content in Projects on R Ladies Bucharest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://www.rladiesbucharest.org/project/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8 Martie - Ziua Internationala a Femeii</title>
      <link>http://www.rladiesbucharest.org/project/2020-03-08-ziua-femeii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.rladiesbucharest.org/project/2020-03-08-ziua-femeii/</guid>
      <description>Ne-am propus sa organizam o intalnire speciala, in care sa implicam cat mai multe femei cu ajutorul carora sa construim o poveste folosind R.
Simona Gradinaru, data scientist, ne-a pregatit o analiza ampla folosind datele INS. Pornind de la aceasta initiativa si analiza, Ana-Maria si Claudia Voicila au construit cateva exemple care marcheaza ziua de 8 Martie. Exemplele au fost publicate pe pagina de facebook a grupului.
Ne bucuram ca am tinut aceasta intalnire online, folosind google meet si astfel am continuat seria intalnirilor despre R, in ciuda pandemiei pe care o traversam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programam impreuna martea?</title>
      <link>http://www.rladiesbucharest.org/project/2021-01-03-code-along-tidytuesday/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://www.rladiesbucharest.org/project/2021-01-03-code-along-tidytuesday/</guid>
      <description>Incepand cu 2021, incercam un format nou de intalniri: #tidytuesday.
Acest format este initiat in 2018 de Jesse Maegan.
Obiectivul acestor intalniri este
 construirea unui mediu sigur si incurajator pentru participanti exersarea competentelor de prelucrare si vizualizare a datelor.  Pentru a porni acest proiect cautam mentori si participanti!
  Participantii
 sunt utilizatori de R, incepatori sau intermediari au acces la o conexiune de internet si un PC/laptop sunt confortabili sa isi instaleze singuri aplicatii pe PC vor participa saptamanal, dar cel putin 1 la 3 saptamani isi doresc sa-si imbunatateasca competentele in analiza datelor vor respecta codul conduita.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
