<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>R on R Ladies Bucharest</title>
    <link>https://www.rladiesbucharest.org/tags/r/</link>
    <description>Recent content in R on R Ladies Bucharest</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.rladiesbucharest.org/tags/r/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>8 Martie - Ziua Internationala a Femeii</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/project/2020-03-08-ziua-femeii/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/project/2020-03-08-ziua-femeii/</guid>
      <description>Ne-am propus sa organizam o intalnire speciala, in care sa implicam cat mai multe femei cu ajutorul carora sa construim o poveste folosind R.
Simona Gradinaru, data scientist, ne-a pregatit o analiza ampla folosind datele INS. Pornind de la aceasta initiativa si analiza, Ana-Maria si Claudia Voicila au construit cateva exemple care marcheaza ziua de 8 Martie. Exemplele au fost publicate pe pagina de facebook a grupului.
Ne bucuram ca am tinut aceasta intalnire online, folosind google meet si astfel am continuat seria intalnirilor despre R, in ciuda pandemiei pe care o traversam.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Programam impreuna martea?</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/project/2021-01-03-code-along-tidytuesday/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/project/2021-01-03-code-along-tidytuesday/</guid>
      <description>Incepand cu 2021, incercam un format nou de intalniri: #tidytuesday.
Acest format este initiat in 2018 de Jesse Maegan.
Obiectivul acestor intalniri este
 construirea unui mediu sigur si incurajator pentru participanti exersarea competentelor de prelucrare si vizualizare a datelor.  Pentru a porni acest proiect cautam mentori si participanti!
  Participantii
 sunt utilizatori de R, incepatori sau intermediari au acces la o conexiune de internet si un PC/laptop sunt confortabili sa isi instaleze singuri aplicatii pe PC vor participa saptamanal, dar cel putin 1 la 3 saptamani isi doresc sa-si imbunatateasca competentele in analiza datelor vor respecta codul conduita.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup15 - Simona Gradinaru despre digital analytics cu R</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2021-02-16-meetup15-simona-gradinaru-how-to-use-digital-analytics-for-tracking-using-r/</link>
      <pubDate>Wed, 17 Feb 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2021-02-16-meetup15-simona-gradinaru-how-to-use-digital-analytics-for-tracking-using-r/</guid>
      <description>O noua intalnire despre R, in care am descoperit digital analytics.
Simona Gradinaru, blogger of The Science Of Dating, data scientist YouGov si coFondator Bucharest WiMLDS, a venit sa ne povesteasca cum sa facem tracking in digital analytics cu R.
Digital Analytics este o arie foarte intuitiva cu multe date, in general de tip time series, multe surse si tool-uri, dar care pot ajuta foarte mult in intelegerea audientei si adaptarea modului de a comunica pe blog.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup14 - chRistmas shaRing Special Edition</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-12-15-meetup14-christmas-sharing-special-edition/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-12-15-meetup14-christmas-sharing-special-edition/</guid>
      <description>O noua intalnire despre R, in care am descoperit cateva lucruri interesante. R-Ladies Bucharest Community #14: chRistmas shaRing Special Edition a adus speaker diversi din comunitatea locala de R.
 We had our dearest supporter &amp;amp; member, Gabriel Stavre opening the meetup with a special musical moment for #goodRvibes. (EN) Marius Tita - RPA application using golem framework for shiny (EN) Simona Gradinaru - Using openxlsx to speed up stylish reports &amp;amp; blogdown &amp;amp; markdown: blogging and fully reproductible documents (EN) Gabriel Stavre - Ridge Plot ( &amp;amp; mixing intro #goodRvibes) (EN) Ines Teaca - Starting with xaringan package &amp;amp; kunichio theme (RO) Maria Romanescu - Basics with googlsheets4 &amp;amp; googledrive for a collaborative approach  Pentru cei care nu ati reusit sa ajungeti, inregistrarea intalnirii este acum disponibila pe youtube:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup13 - Ana-Maria Niculescu &amp; Frie Preu despre R, git, Github &amp; Raspberry Pi</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-11-24-meetup13-ana-maria-niculescu-frie-preu-despre-r-git-github-raspberry-pi/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-11-24-meetup13-ana-maria-niculescu-frie-preu-despre-r-git-github-raspberry-pi/</guid>
      <description>O noua intalnire despre R, in care am descoperit cateva lucruri interesante.
Ana-Maria Niculescu, data scientist Numeract si coFondator Bucharest WiMLDS, a venit sa ne povesteasca cum sa pornim cu git si Github folosind R Studio.
Git este un sistem de distributie a versiunilor de cod, este gratuit si open source. Un tool care ajuta la managementul evolutiei versiunilor de cod folosite.
Github este un serviciu de web-hosting pentru managementul versiunilor cu git.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meetup12 - Aurore Paligot despre &#39;Text mining with R&#39;</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-10-20-meetup12-text-mining-with-r-aurore-paligot/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-10-20-meetup12-text-mining-with-r-aurore-paligot/</guid>
      <description>Deschiderea sezonului de intalniri, continua online cu o intalnire de tip tutorial sustinuta de Aurore Paligot, Data Analytics Consultant, Phd. .
In seara aceasta, am descoperit cateva repedere despre ce inseamna text mining si cum putem sa pornim in aceasta explorare a textului. Aurore Paligot expert in lingvistica si pasionata de acest domeniu poate fi urmarite online pe blog sau Linkedin.
Inregistrarea intalnirii este disponibila pe youtube
  Social Media via Twitter feedback</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Primul panel al comunitatii pe teme de R in statistica, machine learning si   data science</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-09-30-primul-panel-al-comunitatii-pe-teme-de-r-in-statistica-machine-learning-si-data-science/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-09-30-primul-panel-al-comunitatii-pe-teme-de-r-in-statistica-machine-learning-si-data-science/</guid>
      <description>Deschiderea noului sezon de intalniri, a pornit cu o revedere - online - a speakerilor din intalnirile anterioare. Ne-am bucurat sa ii revedem pe:
 Ana Maria Niculescu, Lead Data Scientist Simona Grădinaru, Market Research, Data Scientist, Drd Andra Garoi, Jr Data Scientist, Data Science Master Student Maria Romanescu, Jr Data Scientist, Data Science Master Student Alexandra Conda, Data Science Master Student Mihai David, Banking, Data Scientist Cristi Cernat, IT Architect &amp;amp; Docker Expert.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Final de sezon 2019/2020</title>
      <link>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-09-05-final-de-sezon/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.rladiesbucharest.org/post/2020-09-05-final-de-sezon/</guid>
      <description>R-Ladies Bucharest la finalul primului an de intalniri este Este o comunitate pentru orice femeie sau tanara care doreste sa foloseasca R pentru analize statistice, programarea de aplicatii sau contruirea rapida de MVPs in domeniul data science. Este acea comunitate sigura, deschisa tuturor participantilor si orientata spre invatare continuua. Este locul in care poti intreba de o mie de ori
 De ce R?, Cum automatizez cu R raportul saptamanal din Excel?</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
